<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Ark on 北野 </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>https://alimy.github.io/tags/ark/</link>
    <language>en</language>
    
    <copyright>&amp;copy;2018, Alimy; all rights reserved.</copyright>
    <updated>Sat, 22 May 2021 13:07:00 CST</updated>
    
    <item>
      <title>袁隆平院士给妈妈的信《妈妈，稻子熟了》</title>
      <link>https://alimy.github.io/post/ark_202105221307/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 13:07:00 CST</pubDate>
      
      <guid>https://alimy.github.io/post/ark_202105221307/</guid>
      <description>&lt;p&gt;稻子熟了，妈妈，我来看您了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来想一个人静静地陪您说会话，安江的乡亲们实在是太热情了，天这么热，他们还一直陪着，谢谢他们了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妈妈，您在安江，我在长沙，隔得很远很远。我在梦里总是想着您，想着安江这个地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://alimy.github.io/images/post/20210522130700.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://alimy.github.io/images/post/20210522130700.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人事难料啊，您这样一位习惯了繁华都市的大家闺秀，最后竟会永远留在这么一个偏远的小山村。还记得吗？1957年，我要从重庆的大学分配到这儿，是您陪着我，脸贴着地图，手指顺着密密麻麻的细线，找了很久，才找到地图上这么一个小点点。当时您叹了口气说：“孩子，你到那儿，是要吃苦的呀……”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说：“我年轻，我还有一把小提琴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没想到的是，为了我，为了帮我带小孩，把您也拖到了安江。最后，受累吃苦的，是妈妈您哪！您哪里走得惯乡间的田埂！我总记得，每次都要小孙孙牵着您的手，您才敢走过屋前屋后的田间小道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安江是我的一切，我却忘了，对一辈子都生活在大城市里的您来说，70岁了，一切还要重新来适应。我从来没有问过您有什么难处，我总以为会有时间的，会有时间的，等我闲一点一定好好地陪陪您…….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪想到，直到您走的时候，我还在长沙忙着开会。那天正好是中秋节，全国的同行都来了，搞杂交水稻不容易啊，我又是召集人，怎么着也得陪大家过这个节啊，只是儿子永远亏欠妈妈您了…….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我知道，那个时候已经是您的最后时刻。我总盼望着妈妈您能多撑两天。谁知道，即便是天不亮就往安江赶，我还是没能见上妈妈您最后一面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太晚了，一切都太晚了，我真的好后悔。妈妈，当时您一定等了我很久，盼了我很长，您一定有很多话要对儿子说，有很多事要交代。可我怎么就那么糊涂呢！这么多年，为什么我就不能少下一次田，少做一次实验，少出一天差，坐下来静静地好好陪陪您。哪怕……哪怕就一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妈妈，每当我的研究取得成果，每当我在国际讲坛上谈笑风生，每当我接过一座又一座奖杯，我总是对人说，这辈子对我影响最深的人就是妈妈您啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无法想象，没有您的英语启蒙，在一片闭塞中，我怎么能够阅读世界上最先进的科学文献，用超越那个时代的视野，去寻访遗传学大师孟德尔和摩尔根？无法想象，在那个颠沛流离的岁月中，从北平到汉口，从桃源到重庆，没有您的执著和鼓励，我怎么能获得系统的现代教育，获得在大江大河中自由翱翔的胆识？无法想象，没有您在摇篮前跟我讲尼采，讲这位昂扬着生命力、意志力的伟大哲人，我怎么能够在千百次的失败中坚信，必然有一粒种子可以使万千民众告别饥饿？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他们说，我用一粒种子改变了世界。我知道，这粒种子，是妈妈您在我幼年时种下的！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稻子熟了，妈妈，您能闻到吗？安江可好？那里的田埂是不是还留着熟悉的欢笑？隔着21年的时光，我依稀看见，小孙孙牵着您的手，走过稻浪的背影；我还要告诉您，一辈子没有耕种过的母亲，稻芒划过手掌，稻草在场上堆积成垛，谷子在阳光中毕剥作响，水田在西晒下泛出橙黄的味道。这都是儿子要跟您说的话，说不完的话啊…….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妈妈，稻子熟了，我想您了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://alimy.github.io/images/post/20210522130701.jpeg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://alimy.github.io/images/post/20210522130701.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;2021年5月22日13时07分，“共和国勋章”获得者、中国工程院院士、国家杂交水稻工程技术研究中心主任、湖南省政协原副主席袁隆平，因多器官功能衰竭在长沙逝世，享年91岁。&lt;strong&gt;致敬袁老，一路走好！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
